FCC再促林鄭回應外媒禁令

FCC再促林鄭回應外媒禁令

FCC昨再向林鄭及曾國發公開信，要求政府具體回應外媒禁令問題。資料圖片
A
A
A
【本報訊】中國政府早前禁止《紐約時報》、《華爾街日報》和《華盛頓郵報》美籍記者在中國採訪，並首次將禁令伸延至香港和澳門。香港外國記者會（FCC）上月向特首林鄭月娥及入境處處長曾國衞發公開信，向港府提出三點質疑，包括要求當局澄清被驅逐的記者是否准許在港工作或以訪客身份入境等。入境處其後回信僅重申會因應個案的情況，按香港法律及入境政策處理；FCC不滿答覆，昨日再度向林鄭及曾國衞發公開信，要求政府作出具體回應。

入境處回覆信答非所問

相關新聞：反擊建制 郭榮鏗：想恐嚇我可以慳啲

香港外國記者會刊登入境處於3月27日回覆主席Jodi Schneider的信件，入境處的信件僅重申香港的入境政策及較早前的新聞稿，指入境處會因應每宗入境香港個案的情況，按香港法律及入境政策處理，又指不評論個別入境個案，沒有實質回應FCC的三點質疑。

FCC主席Jodi Schneider昨再向林鄭月娥及曾國衞發公開信，信內表示港府並沒有解答到FCC在上一次公開信中提出的三點關注及質疑，包括港府是否允許被逐的美籍記者來港尋找工作或其僱主安排他們來港任職、有關記者被中國驅逐出境後可否入境本港又或以訪客身份入境，以及若他們已取得本港入境處發出的工作簽證等會否因北京禁令而被撤銷。

Schneider在信中指，作為代表外國記者的組織，FCC關注審批外國記者入境是否根據中央政府而非入境處的決定，故此需要港府澄清外國媒體會否因而被阻礙在港的工作，以及能否繼續在港工作，而外媒的報道能否蓬勃發展，也代表香港地位的轉變。
■記者李雨夢

警務人員子女關注組

撚夠膽出聲咩佢

唔出聲直接當佢廢除一國兩制好過喇

而家港共政府面皮好厚，721咁大件事都無任何回應

係冇諗過要回應